<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>且行且歌</title>
    <link>https://example.org/</link>
    <description>Recent content on 且行且歌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ch-CN</language>
    <atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>乌鲁木齐</title>
      <link>https://example.org/posts/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/1/</guid>
      <description>中国三大自然省相会之地 中国还没有哪一个省级行政区，能够用几个字就概括得如此简洁、准确、生动
我还从未以这种视角看乌鲁木齐，即它是中国三大自然省的交会点。
这三大自然省分别是塔里木盆地、天山山地、准噶尔盆地。用这样的视角来看乌鲁木齐，确实能看出乌鲁木齐有许多过去你看不到的意义。这种视角是地理学家的视角，是一种地理区划的思想，我曾说过地理学家最重要的工作是在地球表面画圈，这些圈有不同的层次，大圈里套着小圈。这些圈标志着圈内的地方具有某种统一性，即具有某种共同的性质。比如上面说的围绕着乌鲁木齐的三个自然省，你一听它们的名字，就知道为什么这样划分了，一个山地加两个盆地。
其实新疆人很早就知道给新疆的大地画圈的必要性。你去新疆，他们会告诉你，新疆这个地方是“三山夹两盆”，阿尔泰山、天山、昆仑山，三个山中间夹着两个盆地：准噶尔和塔里木。这种概括确实精彩，简直可以说是一下子就给出了新疆大地最简洁的框架，让你一下子就抓住了要害。
在我的印象中，中国还没有哪一个省级行政区，能够被概括得如此简洁生动。
塔里木盆地、天山山地和准噶尔盆地三大自然区，在乌鲁木齐和博格达峰附近交会在《中国生态地理区域图》上，以乌鲁木齐和博格达峰为中心分布着三个自然区，分别为塔里木盆地、天山山地与准噶尔盆地。这三个自然区在自然和人文等方面都存在着很大的差异，因而围绕乌鲁木齐在这三个自然区中旅行，可以很好地感受不同的地域文化和民族特色，最大程度地体验各个区域之间的景观差异。
2019年10月，摄影师在乌鲁木齐市天山区的雅玛里克山森林公园，拍摄到了城市中的高楼大厦与天山东段最高峰博格达峰同框的画面。乌鲁木齐与博格达峰的直线距离仅60公里左右，是世界上离雪峰最近的城市之一。画面中，乌鲁木齐的最高楼中天广场（中信银行大厦）与博格达峰似乎近在咫尺，这也让乌鲁木齐成为我国为数不多的可以遥望雪山的省会级城市之一。
但你注意到没有？新疆人说的是“三山夹两盆”，而地理学家说的是“两盆夹一山”。为了追求统一性，地理学家把阿尔泰山和昆仑山从两个盆地中划出去了，即把盆地与山地的分界线划在了阿尔泰山和昆仑山的山麓地带，这样两个盆地就变得比较纯粹一些了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>卡达山谷</title>
      <link>https://example.org/posts/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/3/</guid>
      <description>珠穆朗玛脚下的秘境 作为世界最高峰，珠穆朗玛吸引了全球的目光，尤其是户外爱好者和摄影师的目光，他们尝试着360°穷尽珠峰的景观，从绒布冰川看珠峰北坡，从嘎玛沟看珠峰东坡，从坤布冰河看珠峰西坡……在关注珠峰的各方视角中，有一个角度居然沉寂了整整一百年，人迹罕至，更难寻文字和图片记载，它就是卡达山谷以及与它正对着的珠峰东北坡。从1921年，马洛里所在的珠峰考察队探索卡达山谷，到2021年，本文作者牵头重访卡达山谷，他们给我们展示出了这片秘境百年中的巨大变化。
“珠穆朗玛！珠穆朗玛！出来了！出来了！赶快起床！”2021年9月26日，清晨7∶00，向导丹增在帐篷外不断地大喊着。真正到了这个期待已久的时刻，我们蜷缩在睡袋里，一时间难以分清究竟是梦境还是现实。经历了恶劣的天气、高强度的徒步，还忍受着高原反应带来的头痛和缺氧，我们艰难地从睡袋中挣扎着爬起来，开始清理相机上的冰霜，把电池放在贴身的内衣里预热，再裹上棉衣。装备好之后就得赶紧出发，我们终于要完成此行最终的目的了——拍摄珠峰东北坡。
翻过营地前那道终碛垄后，金字塔般的珠峰东北坡和洛子峰冰壁赫然呈现在眼前，天光照耀着山体，披着一种难以描述的淡粉色。这幅终生难忘的画面太过壮丽，我们沉浸其中忘却了所有的不适，赶快拿起手中的设备，开始记录珠穆朗玛最后的秘境。</description>
    </item>
    <item>
      <title>喜马拉雅另一侧的秘境 </title>
      <link>https://example.org/posts/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/2/</guid>
      <description>拉达克，位于喜马拉雅的另一侧，印控克什米尔地区。 因为地理以及政治原因，现在这里对大多数中国人来说都是一个非常陌生的所在。让我们跟随作者张轶的脚步一起深入这片神秘的土地，巡礼拉达克古王朝的王都—列城；穿越喜马拉雅的秘境—赞斯卡山谷，探访“世界上最难到达的藏传佛教寺庙之一”—Phugtal寺……
拉达克，是世界上最崎岖、最荒芜的山地之一。
它的海拔在3000—7000米之间，大部分都是人烟稀少的高地，只有在海拔3000米左右的印度河上游附近、在喜马拉雅的冰川融水滋养出的小块绿洲上，拉达克的居民们世世代代繁衍生息，形成了一个个小小的村、镇
拉达克，身处“世界上最具危险性的争端领土”内 “我不是拉达克人，我的父亲出生在吉尔吉特（巴基斯坦喀喇昆仑公路上的重要城镇）。我和我的兄弟们在印巴分治的时候没能回到家乡，于是就留在这里了。我很想回去。”一位看上去与周边的人并没多大区别的老人，一边介绍自己一边为我们介绍向导，“不过你们的向导，是拉达克人，是土生土长在赞斯卡山谷的人，他叫扎西。”
此时，我们正身处拉达克地区的首府列城，为徒步穿越赞斯卡（Zanskar）山谷做着最后的准备。</description>
    </item>
    <item>
      <title>扎达土林</title>
      <link>https://example.org/posts/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/4/</guid>
      <description>大自然的杰作 中国广袤的国土上分布着石林、土林、冰塔林等各种自然景观之&amp;quot;林&amp;quot;，但以景色壮观、气势宏大而论，没有一处能超过阿里地区平均海拔4000米的扎达土林。它是大自然的杰作，令人叹为观止。
扎达土林是经过百万年的地质变迁而形成的，这种地貌在地质学上称为“河湖相”。喜马拉雅造山运动使湖盆升高，水位线递减，历经风雨侵蚀，在壁立陡峭的山岩上雕琢出今日的模样。水平岩层地貌经洪水冲刷、长年风化形成这样的独特地貌，陡峭挺拔，雄伟多姿。
蜿蜒的象泉河水在土林的峡谷中静静流淌，让人宛若置身于仙境中，梦游在一个奇幻无比的世界。明丽的晚霞赋予土林生命的灵光，似一座座城堡、一群群碉楼、一顶顶帐篷、一层层宫殿，参差嵯峨，仪态万千，面对着大自然的杰作真让人惊叹不已。
在经历了扎达土林之后，此情此景，叫人真正体会到什么是“曾经沧海难为水，除却巫山不是云”了。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
